北京回應蓬佩奧關於匯豐言論 促停止挑撥離間 批評看法狹隘和可笑

外交部回應美國國務卿蓬佩奧點名批評匯豐銀行支持港區國安法，指從美方一些人看，如果不聽美國話，與美國一起攻擊中國，就一定是受到中國脅迫，批評看法狹隘和可笑。外交部發言人華春瑩指，全國人大作出港區國安法立法決定之後，包括企業界在內各方根據是非曲直，並從自身根本利益出發，作出客觀公正評價，又重申香港事務純屬中國內政，不容任何外國干涉，敦促美方正確看待涉港國安立法，停止挑撥離間、煽風點火。

蓬佩奧早前發聲明，形容滙控亞太區行政總裁王冬勝聯署支持港區國安法，是向北京「表忠」，但似乎未能為匯控贏得北京的尊重，又指北京繼續利用匯控在中國的業務，向英國施加政治影響力。

反對國安法=干涉內政
支持國安法=作出客觀公正評價

匯豐自己爆出黎俾支那威脅，咁都唔撚認，中共正一垃圾政權，敢做唔敢認，欺善怕惡。

對呢d 垃圾政權一定要有咁大力打咁大力